\subsection*{Aufgabe 3}

Für die Aufgabe kann davon ausgegangen werden, dass ein Würfelereigniss n, also eine Zahl zwischen 1 und 6 erwürfelt wird, mit der a priori Wahrscheinlichkeit $P(W = n) = \frac{1}{6}$ behaftet ist.

$a)$

\begin{align*}
	P(W_r+W_b=9)	\\
	= P(W_r=4)P(W_b=5) + P(W_r=5)P(W_b=4) + P(W_r=3)P(W_b=6) + P(W_r=6)P(W_b=3) \\
	= \frac{4}{36} = \frac{1}{9}
\end{align*}

$b)$

\begin{align*}
	P(W_r+W_b\geq 9) = P(W_r+W_b=9) + P(W_r+W_b>9) \\
	P(W_r+W_b>9) = P(W_r \geq 5)P(W_b \geq 5) = \frac{2}{6}\frac{2}{6} = \frac{1}{9}	\\
	\implies P(W_r+W_b\geq 9) = \frac{1}{9} + \frac{1}{9} = \frac{2}{9}
\end{align*}

$c)$

\begin{align*}
	P(W_r = 5, W_b=4 \vee W_r = 4, W_b = 5) = P(W_r = 5 | W_b=4) + P(W_r = 4 | W_b=5)	\\
	P(W_r = 5 | W_b=4) = P(W_r = 4 | W_b=5)	\\
	\implies P(W_r = 5, W_b=4 \vee W_r = 4, W_b = 5) = 2 P(W_r = 5 | W_b=4)	\\
	= 2 P(W_r = 5)P(W_b=4) = 2\frac{1}{6}\frac{1}{6} = \frac{1}{18}
\end{align*}

$d)$

\begin{align*}
	P(W_r = 4 | W_b=5) = P(W_r = 4)P(W_b=5) = \frac{1}{36}
\end{align*}

$e)$

Für die folgenden Wahrscheinlichkeiten ist die Wahrscheinlichkeit von $P(W_r = 4) = 1$, da dieser Würfel vorgegeben ist.

\begin{align*}
	P(W_r+W_b=9 | W_r = 4) = P(4 + W_b = 9)P(W_r = 4) = P(W_b = 5) = \frac{1}{6}
\end{align*}

$f)$

\begin{align*}
	P(W_r+W_b\geq 9 | W_r = 4) = P(4 + W_b \geq 9)P(W_r = 4) = P(W_b \geq 5) = \frac{1}{3}
\end{align*}

$g)$

\begin{align*}
	P(W_r = 4, W_b = 5| W_r = 4) = P(W_r = 4)P(W_b = 5) = P(W_b) = \frac{1}{6}
\end{align*}